美國會修訂香港人權民主法制裁名單加入大公文匯記者

美國會修訂香港人權民主法制裁名單加入大公文匯記者

美國國會雖籠罩一片彈劾總統的氣氛，但參眾兩院的香港熱卻絲毫未減。已獲美國國會參眾兩院外交委員會通過並即將交由大會審議的《香港人權及民主法案》，最新經過修訂的內容針對香港親中共政府的傳媒，並同時尋求拒絕向香港政府出售群眾控制和監察的儀器。法案並且特別點名香港大公報和文匯報。在此同時，美國國會及行政當局中國委員會，在雨傘運動五周年之際，發表聲明支持香港人爭取落實雙普選，又促請港府獨立調查警員的暴力執法。

《香港人權與民主法案》在此之前已經將被視為剝削香港民主人士的人權和打壓示威自由的官員和人士，列作入境美國的監察名單，這些人士和他們的直系親屬不但可被拒絕入境，他們在美的資產甚至還可被凍結。換言之，法案最新版本制裁的對象，除了相關香港政府官員、其他個別人士以及保安執法部門的人員之外，現在還包括親共傳媒。

根據新版本的法案內容，美國國務院必須對“刻意針對以及騷擾”民主人士以及美國使館人員的親中共傳媒旗下的記者，列為入境簽證監察名單。

經修訂的新版本，根據南華早報發自華盛頓的報道，點名香港的文匯報和大公報的記者（jounalists）乃需要制裁的對象。這個法案相信在10月中在參議院進行表決。

上個月大公報刊登美國駐港總領事館的政治小組組長Julie Eadeh女士與黃之峰等社運活躍分子見面的照片，更在報上披露Eadeh女士的個人背景和她的子女的名字。

該報的報道還指出，上述的照片是外國勢力煽動香港示威暴動的證據。不過根據香港一些政黨人士披露，外國駐港使館經常都會與不同政黨以及個別人士會面，了解香港情況。事實上，親共的政黨旗下也有部分議員曾與美使館人員見面。大公報刊登的照片中，除了Eadeh和黃之峰，還包括香港眾志成員的羅冠聰等人。

大公報刊登美使館職員和她的家人資料，引發上個月華盛頓與北京一場口水戰，美國務院發言人奧塔古斯（Morgan Ortagus）說：“我不認為披露一個美國使館人員的個人資料，照片以及他們子女的名字.........我不認為這是一個正式的交涉，這是一個惡棍（thuggish）政權所為。”

中國外交部駐港特派員公署則反駁奧塔古斯的評論，指這是對中國的“誣衊”，又說這“再次暴露美方顛倒黑白的強盜邏輯和霸權思維”。

南早報道指出，在香港示威活動以及暴力衝突持續邁進第四個月的同時，美國國會就有關香港法案的立法程序，累積了加速的動力。由參議院魯比奧（Marco Rubio）贊助的《香港人權與民主法案》，目前已有22個共同贊助人，即超過整個參議院的五分之一。魯比奧在6月提出這個提案時，則只有7個共同贊助人。

在此同時，美國國會及行政當局中國委員會（Congressional-Executive Commission on China (CECC)），以眾議員麥戈文（McGovern）及魯比奧的名義發表共同主席聲明，指在雨傘運動五周年之際，香港的自治、人權以及自由持續受侵蝕。香港民主派人士的議席及參選權被剝奪、甚至被監禁﹔新公布的國歌法以及逃犯條例修訂等都是例子。

聲明指10月1是中國70周年國慶，中國及香港政府領袖應把握機會促進香港的選舉改革，落實普選行政長官及立法會，加強香港的自治，重建社會對政府的信任。

聲明又說，香港即將迎來反送中條例的第17個星期抗議，委員會將繼續與香港人站在一起，並且促請香港政府儘快成立獨立調查委員會調查警方的操守，委員會亦敦促美國行政當局調查被拘留者所遭受的濫權對待，聲明又話會儘快推動《香港人權與民主法案》在美國國會通過。

竟然係大公先
幾時到tvb

除咗恥笑諗唔到其他回應

加埋TVB

Brexit都係靠呢招食糊！
【眾籌 Youtube 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

TVB!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

全部都要 一個都不能少!!

拔萃著名校友陳庭佳係唔係入面

其實使鬼名單， 直接將所有中國藉甚至香港藉都封殺哂味得

blacklist就比果堆奶共鬼佬同奶共youtuber

whitelist比為民主奮鬥既義士即係天琦，台仰， gphone hocc等

乜大公報同文滙報有記者㗎咩？佢哋全部作者嚟㗎喎！

我想問下日日四點鐘喺度狗噏嗰條仆街謝振中會唔會有份